1911 a. 10. Webruari k.p. ilmus Wäätsa wallakohtu koosolekule kohtule isiklikult tuntud Kirna walla liige   Hans Hansu p. Kredeman, kellel on seaduslik õigus aktisi teha, tunnistajate Rein Tombergi ja Johannes Puulmanni juuresolemisel ja palus kohut akti raamatusse üles wõtta oma suusõnalist testamenti, mis järgmine on:
"Terwe mõistuse ja kõwa meelespidamise juures olles, pärandan täieliseks omanduseks pärast oma surma oma poeg Hans Hansu p. Kredemannile kõik oma liikuwa ja liikumata waranduse, mis ma õiglaselt omandanud olen, ükskõik, millest tema koos seisab ehk kus tema on, üleüldse kõik, mis minu surma korral minu omandus on ehk mille peale mul seaduse järele õigus on, iseäranis Kirna mõisa järel olewa "Kalmusilla" talukoha. Mu poeg Aleksander ja tema pärijad on omad osad kätte saanud ja ei päri enam midagi.
Hans Kredeman, aga et tema kirjutada ei oska kirjutas tema palwe peale alla 
Anton Daweti poeg Nipper /allkiri/
See testamendi projekt on ülewel nimetatud tunnistajate juures olemisel testamendi tegijale  ette loetud ja pärast heaks kiitmist ja tõeks tunnistamist et tema on seda testamenti heatahtmisega teinud tema mõttest ja tähendusest aru saab, akti raamatusse sisse kirjutatud.
Selle testamendi tegemise juures olime tunnistajateks ja tõendame et testamendi tegija Hans Kredeman testamendi tegemise ja allakirjutamise juures oli terwe mõistuse ja kõwa meelespidamise juures.
Tunnistajad
R. Tomberg /allkiri/
J. Kreps /allkiri/
J. Puulmann /allkiri/
Eesistuja Wiidow /allkiri/
Liikmed
Polberg /allkiri/
Kelter /allkiri/
Kirjutaja  Pommer /allkiri/
Ärakirja eelolewast aktist wastuwõtnud 23. sept. 1926 Hans Kredemann /allkiri/
